我穿越到1989年的六月

整個天安門廣場，坐滿了一班希望得到民主的年青人。

一位戴眼鏡、頭裹紅色帶的男生對著我說：「你是2020香港來的？說笑吧？」

未幾，再道：「那2020的中國，怎樣了？」

雖然不忍，還是道出了一切：「香港的反送中，一國兩制的崩壞，還有⋯1989年的6月⋯4日。」

「好吧，我回到同學那裏繼續示威了。」他轉身離開。

「你聽不到嗎？你可能會死的！」我十分緊張。

「也許吧，但你在2020年時，仍記得1989年我們在做，在爭取的事，那我們哪有不繼續的理由？」他沒有一絲的動搖。

也許他覺得我天方夜譚，但從眼神裏看出，即使他相信我說的是真相，他也會說出同一番話吧。

「送頭！」在現今的我們，或許會這樣形容這位男生，但回過頭來看，30年後的今天，流過的血，喊過的話，沒有消失過。

再見了，1989年的手足
我也不會放棄
因為也同樣沒有不繼續的理由

2020年6月4日

各位，無論去邊
請記住他們

維園手足，小心

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣

30年了
記住係唯一可以做既野

31年了

幫手推下

沒有放棄的理由

好想知嗰時死唔去嘅，而家係點

可惜既係第31已經係記起佢地都準備犯法

不是一定要贏，是不能輸呀⋯

上年首回憶有罪

將嗰陣時唯一有學識嘅年輕人全部屠殺晒
換來嘅只係一班冇腦只會高喊國家偉大嘅廢物
想唔亡國都好難

好難想像個陣見到咁既畫面
會點先平伏到

會唔會變咗奶共，

證明一輸，真係加速佢地比人遺忘

成班管理層既學歷，智商⋯

希望唔會啦，不過見到李旺陽呢啲都堅持
相信都仲有人會心底裡唔服中共

未出既、一齊出吧

推